寶馬哥血案疑兇被起底 父死母病子患癌 輿論撐正當防衞

2018年09月01日

寶馬哥血案疑兇被起底
父死母病子患癌
輿論撐正當防衞

于海軍形容胞弟于海明為人老實，迫不得已才動手自衞。

寶馬哥血案繼續在全國發酵。被指有黑道背景的寶馬車司機劉海龍，與人爭執而戲劇性死在自己的刀下，內媒除了起底劉男的複雜背景外，案中另一主角、撿刀殺人的單車男于海明，其悲慘身世也曝光。

因血案而被外界關注的于海明（41歲），是陝西省寧強縣人，在家人眼中是老實人。于男高中輟學輾轉到西安、昆山打工，有過兩段婚姻，是三個孩子的父親。于海明的兄長當晚收到弟婦的電話說弟弟出事了，但內心半信半疑，直至第二天監控畫面在網上瘋傳，還有警方通報，才相信弟弟確實出事。

兄：弟弟不自衞就是死

「我第一次看視頻時，看到從車裏拿刀的那一幕，我想着弟弟肯定要出事了！」于兄看到弟弟被一群人欺負，心裏無比難受。生死一線間，于海明以劉海龍的刀反刺死對方，街頭糾紛造成人命傷亡，于海明也因此被拘留，家人為他抱不平：「紋身男提着刀來了不停地砍他，可以說，刀掉在地上對他正好是個機會，他要不撿起刀來自衞，倒下的可能就是他了。」

內媒昨日將于海明身世起底，比起劉海龍紙醉金迷的生活，于男就是草根階層寫照，因學歷不高做的都是基層工作，平時生活壓力大，一部手機用了4年都不捨得換，于兄嘆息道：「弟弟曾在工地和煤礦打過工，也曾學過廚師在酒店工作過……知道弟弟打工很辛苦。」他事發前在一家酒店的工程部工作，月入僅數千元（人民幣．下同）。

負巨債 長年不敢休息

然而，這兩年家人不斷出現變故，令他背負一身債。去年，于海明與前妻所生的15歲兒子驗出患淋巴癌，於是湊了近10萬元（約11.3萬港元）給兒子治病，因經濟陷入困難長年不敢休息。去年11月其老父查出患脊髓炎，兩個月後就去世。

于母又患有嚴重腰間盤突出等病，前日得知兒子被拉，她哭訴：「我的日子可咋過呀！藥還是他給買的，前幾天他還給我打了電話。」于男在親友間人緣好，老鄉正商量湊錢幫他請律師打官司。

這宗血案演變成全民話題，外界一面倒力撐于男殺人保命，央視前主持崔永元前日在微博上載，一幅身上佈滿圖案的豬，暗示是反被刺死的劉男。

外媒德國之聲引述德刑事案專家格隆斯特認為，德國刑法第32條，劉男採取傷害他人的進攻性行動，于男有權採取有效手段終結其攻擊，屬正當防衞：「當時如果身上有槍，可以向寶馬車主開槍。」昆山警方通報，劉海龍遺體已基本完成驗屍，案件屬偶發案件，初步調查劉男背後並不存在「強大的黑社會關係」。

《華商報》/《新京報》

下一則
下一則
寶馬哥愛拳擊 無牌經營典當行

寶馬哥愛拳擊無牌經營典當行

官媒稱天安社已剿滅